<resources>
    <string name="app_name">praktikum6</string>
    <string name="name">Nama</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="tampil_list">Tampil List</string>
    <string name="tampil_grid">Tampil Grid</string>
    <string name="tampil_card_view">Tampil Card View</string>
    <string name="todo">TODO</string>
    <string-array name="data_name">
        <item>Wisata Pagubugan</item>
        <item>The Village Purwokerto</item>
        <item>Lokawista Baturraden</item>
        <item>Telaga Sunyi</item>
        <item>Small World</item>
        <item>Curug Jenggala</item>
        <item>Pancuran Pitu</item>
        <item>Hutan Pinus</item>
        <item>Curug Telu</item>
        <item>GWK</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_description">
         <item>Berada di lereng Gunung Slamet, wisata Pagubugan akan membawa Anda merasakan betapa
        tenang dan nyamannya berada di tengah persawahan dan bermain air di sungai. Eduwisata yang berada
        di Desa Melung ini memiliki berbagai spot wisata menarik yang akan memanjakan Anda. Mulai dari trek
        jogging, outbond, camping ground, sawah pelangi, taman kelinci, berbagai spot foto keren dan juga
        Grujugan Bengkok.Di Grujugan Bengkok ini Anda bisa mandi sepuasnya dan airnya sangat jernih, lho!
        Selain itu lintasan grujugan ini juga panjang, melewati persawahan dan tidak dalam, sehingga aman buat
        si kecil. Selain itu ada juga wisata bercocok tanam bagi anak paud, TK maupun SD yang berkunjung. Dan
        yang terbaru ada kolam renang di tengah persawahan yang aman untuk anak-anak.</item>
        <item>Berlokasi tak terlalu jauh dengan pusat kota Purwokerto, The Village hadir dengan gaya unik
        khas perkampungan Eropa. Bangunan tinggi besar menyerupai kastil dengan dinding bata langsung
        mencuri perhatian begitu melangkahkan kaki ke sini. Ada beragam aktivitas yang bisa Anda lakukan di
        sini: naik perahu mengitari kanal buatan di sekitar taman rekreasi, memberi makan aneka binatang
        (burung, kelinci, sapi, domba), menunggang kuda, foto-foto dengan kostum Belanda, dan masih banyak
        lagi!</item>
        <item>Obyek Wisata Baturraden saat ini merupakan salah satu lokasi wisata di wilayah Kecamatan Baturraden, Kabupaten Banyumas, yang memiliki fasilitas terlengkap. Lokasinya juga cukup dekat dengan pusat kota Purwokerto hanya sekitar 15KM saja, sekitar 15 menit perjalanan dengan kendaraan bermotor. Tempat wisata ini cocok untuk segala umur dari anak-anak hingga dewasa dengan berbagai fasilitasnya.</item>
        <item>Salah satu yang tak kalah keren dan menjadi surganya Purwokerto adalah Telaga Sunyi Baturaden. Nama wisata di Purwokerto ini ternyata memiliki asal usul. Konon, Telaga Sunyi sering dijadikan tempat untuk bertapa atau menyendiri. Tujuannya tidak lain untuk mencari ketenangan batin dan memburu ilmu kanuragan. Dari situlah nama tersebut bergema hingga saat ini. Sesuai dengan namanya, destinasi yang berlokasi sekitar 2,8 Km dari lokasi wisata Baturaden ini memang menawarkan keindahan di kesunyian. Cocok untuk Teman Traveler yang ingin menghilangkan penat. Apalagi mengingat tiket masuknya yang terjangkau, yaitu Rp13.000/orang. Sementara parkirnya Rp3.000/motor dan Rp5.000/mobil</item>
        <item>Tak perlu jauh – jauh untuk melihat berbagai bangunan yang masuk keajaiban dunia, di Purwokerto juga ada Taman Miniatur Dunia atau Small World Purwokerto. Sebuah tempat rekreasi sekaligus wahana edukasi yang berisi berbagai miniatur mahakarya luar biasa yang tersebar diberbagai belahan dunia. Sebagai wahana rekreasi sekaligus edukasi, rencananya Small World ini akan memiliki banyak sekali miniatur bangunan terkenal dari seluruh dunia, seperti (yang sudah ada) Kincir Angin khas Belanda dengan bunga tulip yang khas, Patung Merlion, Twin Tower, Big Ben, Colosseum, Angkorwatt, Menara Eiffel, Kinkakuji, Taman Bunga Sakura, Opera House Sidney dan banyak lainnya.</item>
        <item>Ternyata Banyumas memiliki destinasi wisata yang hits dan instagrammable sejak tahun 2016. Tempat tersebut adalah Curug Jenggala, air terjun memukau hasil pertemuan dua aliran sungai. Objek wisata ini dapat dikenali dengan jajaran tiga air terjun yang deras dan dek swafoto berbentuk hati. Air terjun ini bisa ditemukan jika berkunjung ke Dusun Kalipagu, Kabupaten Banyumas.</item>
        <item>Pancuran Pitu menjadi salah satu obyek wisata favorit pengunjung di kawasan Baturraden. Obyek wisata ini menawarkan keunikan alam berupa air panas yang sumbernya berasal dari dalam bumi.</item>
        <item>Hutan pinus Limpakuwus, Objek wisata yang satu ini meskipun bernama hutan, namun tidak terkesan seram. Justru keindahan alam berupa banyaknya pohon pinus begitu menenteramkan. Pohon pinus berjajar dengan rapi dan tinggi menjulang. Semakin asyik ditambah dengan berbagai wahana permainan.Objek wisata yang satu ini meskipun bernama hutan, namun tidak terkesan seram. Justru keindahan alam berupa banyaknya pohon pinus begitu menenteramkan. Pohon pinus berjajar dengan rapi dan tinggi menjulang. Semakin asyik ditambah dengan berbagai wahana permainan. Untuk masuk ke objek wisata ini sangatlah terjangkau. Bahkan, harga tiket masuk sudah termasuk dengan tarif parkir. Namun, harga tiket masuk tidak termasuk dengan wahana-wahana yang ada di dalam objek wisata. Pengunjung akan dikenakan biaya tambahan untuk setiap wahana.</item>
        <item>Purwokerto memiliki obyek wisata yang sangat mempesona, khususnya di kecamatan Baturraden, di antaranya adalah obyek wisata curug Telu. Curug Telu berada di Desa Karangsalam, Kecamatan Baturraden. Untuk menuju tempat ini, kita harus menuju ke kawasan Baturraden. Sebelum masuk ke pintu masuk gerbang wisata Baturraden, belok ke kanan dan menuju ke Desa Karangsalam. Sebelum masuk ke kawasan curug Telu, kita sudah dimanjakan dengan pemandangan utuh gunung Slamet dengan sawah di sisi kanan dan kiri jalan yg masih tanah bercampur batu. Melalui jalan ini, kita harus hati-hati membawa kendaraan.</item>
        <item>Wisata GWK Baturraden Purwokerto. Salah satu tempat wisata baru di Purwokerto yang friendly buat wisata keluarga adalah GWK, atau singkatan dari Gallery Water Karangmangu, yang lokasinya berada di daerah Baturraden, Purwokerto, Banyumas, Jawa Tengah. Lokasinya cukup megah terlihat dari luar, dengan ikon tulisan GWK Besar di gerbang penjualan tiketnya, terlihat dari pinggir jalan raya.</item>
    </string-array>
    <string-array name="data_photo">
        <item>https://indonesia.tripcanvas.co/id/wp-content/uploads/sites/2/2019/09/18-1-by-@miftakhulmukhasin-@hengki_pamungkas-740x294.jpg</item>
        <item>https://explorewisata.com/wp-content/uploads/2018/02/panorama-the-village-purwokerto.jpg</item>
        <item>http://www.purwokertoguidance.com/wp-content/uploads/2015/09/Gerbang-Lokawisata-Baturraden-Purwokerto.jpg</item>
        <item>https://petualang.travelingyuk.com/uploads/2018/12/Mitos-Telaga-Sunyi.jpg</item>
        <item>http://www.purwokertoguidance.com/wp-content/uploads/2016/08/Tower-Small-World.jpg</item>
        <item>https://travelspromo.com/wp-content/uploads/2019/11/12-Curug-Jenggala-Taufik-Muhammad-e1573785965767-768x480.jpg</item>
        <item>https://2.bp.blogspot.com/-gk_OmYZBPkI/V7d6g6KPZnI/AAAAAAAAEEM/td4BedZ9x-snwyGmDJQadQDORa7lk9-DwCLcB/s1600/pancoran-pitu-baturraden.JPG</item>
        <item>https://travelspromo.com/wp-content/uploads/2020/06/Indahnya-Wahana-yang-Berbalut-Asrinya-Alam.-Foto-Gmap-fokus-fisika-768x576.jpg</item>
        <item>https://backpackerjakarta.com/wp-content/uploads/2016/07/Curug-Telu-baturaden-purwokerto.jpg</item>
        <item>https://www.wisataonline.com/wp-content/uploads/2019/07/gwk-baturraden.jpeg</item>
    </string-array>
</resources>